\definelayer[5]
\setlayer[5][preset=lefttop,x=11.35cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
100: {\bf{}Anonymous communications}  {\it{}(George Danezis)} $\cdot$ We will present the state of the art in deployed anonymous communication systems, and in particular Mixminion, for anonymous email, and Tor, for anonymous web browsing. We will focus on the concrete future challenges to deploy and strengthen theses systems. %
}}
\definelayer[6]
\setlayer[6][preset=lefttop,x=4.35cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
109: {\bf{}Anti||Honeypot Technology}  {\it{}(Thorsten Holz)} $\cdot$ Current Honeypot||based tools have a huge disadvantage: Attackers can detect honeypots with simple techniques and are to some extent also able to circumvent and disable the logging mechanisms. On the basis of some examples, we will show methods for attackers to play with honeypots. %
}}
\definelayer[12]
\setlayer[12][preset=lefttop,x=7.85cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
79: {\bf{}AVG ain't vector graphics} -- Kiss Macromedia Director goodbye {\it{}(Ulrich von Zadow)} $\cdot$ AVG is an open source plattform for multimedia installations running on Linux and Mac OS X. The lecture will show what can be done using the platform and how installations can be scripted. If there is interest, I can also go into design and implementation details. %
}}
\definelayer[15]
\setlayer[15][preset=lefttop,x=21.85cm,y=3cm]{%
\framed[height=2cm]{%
285: {\bf{}AVIT Breakfeast Day Two}  {\it{}(fALk)} $\cdot$ Breakfeastmeeting as daily introduction. There will be free Brötchen, Kaffee and Tee for the attending VJs. %
}}
\definelayer[19]
\setlayer[19][preset=lefttop,x=7.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=4cm]{%
316: {\bf{}Bericht von den BigBrotherAwards} -- Abgesandte berichten über Preise, Datenkraken und Reaktionen {\it{}(Christian Mock, Doris Kaiserreiner, Matthias Geiser, padeluun, Rena Tangens, Thomas Bader)} $\cdot$ In 14 Ländern werden derzeit BigBrotherAwards vergeben. Die drei deutschsprachigen Länder sind beim Congress, um über die bei den Preisträgern ungeliebten Preise zu berichten. %
}}
\definelayer[23]
\setlayer[23][preset=lefttop,x=7.85cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
331: {\bf{}Biometrie überwinden}  {\it{}(starbug)} $\cdot$ In diesem Workshop werden biometrische Verfahren genauer beleuchtet werden. Er baut auf dem Vortrag \char34{}Biometrie in Ausweisdokumententen\char34{} auf. %
}}
\definelayer[25]
\setlayer[25][preset=lefttop,x=0.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=2cm]{%
121: {\bf{}Black Ops of DNS}  {\it{}(Dan Kaminsky)} $\cdot$ DNS is best known for translating domain names into the numerical addresses the Internet can route.  But it's capable of so much more.  Ultimately, DNS is a globally deployed, routing, caching overlay network deployed across the entire Internet, both public and private. From traversing firewalls to the mass duplication of audio ...%
}}
\definelayer[26]
\setlayer[26][preset=lefttop,x=4.35cm,y=4cm]{%
\framed[height=1cm]{%
230: {\bf{}Blitzöffnung (Finale)} -- 8. Deutsche Meisterschaften im Schlossöffnen {\it{}} $\cdot$ Im Wettkampf Blitzöffnung müssen Schlösser binnen einer Minute nach dem KO||System ...%
}}
\definelayer[27]
\setlayer[27][preset=lefttop,x=0.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=4cm]{%
66: {\bf{}Bluetooth Hacking}  {\it{}(Adam Laurie, Marcel Holtmann, Martin Herfurt)} $\cdot$ Bluesnarfing, bluebugging and backdooring have been in the spotlight for over a year now, and, finally, the mobile phone industry have reacted and are issuing fixes for these very serious problems. Accordingly, the time has come for full disclosure... %
}}
\definelayer[29]
\setlayer[29][preset=lefttop,x=14.85cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
84: {\bf{}Chaosradio Workshop} -- Ein Treffen der Radioprojekte im Chaos||Umfeld {\it{}(Tim Pritlove)} $\cdot$ Treffen aller Radioprojekte im Chaos||Umfeld zum Erfahrungsaustausch und zum Ausloten von Kooperationsmöglichkeiten. %
}}
\definelayer[30]
\setlayer[30][preset=lefttop,x=11.35cm,y=15cm]{%
\framed[height=2cm]{%
23: {\bf{}Ciphire Mail} -- Next Generation Email Encryption, Now {\it{}(Lars Eilebrecht)} $\cdot$ A technical introduction to Ciphire Mail, a new email encryption solution. We will discuss the design, concept, and technical aspects of the system, and demonstrate how usability, security, and trust mechanisms are improved. %
}}
\definelayer[34]
\setlayer[34][preset=lefttop,x=21.85cm,y=3cm]{%
\framed[height=2cm]{%
283: {\bf{}Collaboration for the Tresor Showcase Part II}  {\it{}(fRED)} $\cdot$ Putting together a one hour collaborative VJ set for prime time Tresor VJ night with Vjs who have not performed together before. %
}}
\definelayer[35]
\setlayer[35][preset=lefttop,x=4.35cm,y=15cm]{%
\framed[height=2cm]{%
18: {\bf{}Computer und Robotik in Entenhausen}  {\it{}(Henriette Fiebig)} $\cdot$ Schon Mitte der 50er Jahre experimentierte Daniel Düsentrieb mit unterschiedlichen Robotern und Dagobert Duck setzte Computer ein. Segen und Tücken der Technik werden vorgestellt - natürlich mit verschwenderischer Präsentation von Bildmaterial - und die Frage gestellt, ob nicht Düsentriebs Winzroboter ...%
}}
\definelayer[39]
\setlayer[39][preset=lefttop,x=14.85cm,y=15cm]{%
\framed[height=2cm]{%
48: {\bf{}Datamining the NSA: Hands||On Workshop}  {\it{}(Adrian Dabrowski, Chris Jeitler, Erich Möchel, Sourcerer)} $\cdot$ The workshop related to the lecture \char34{}Datamining the NSA: Introduction\char34{} is be more of a technical round table. The aim is to generate a more sophisticated technical approach with the possible help of those participating. Everybody will be handed out the ...%
}}
\definelayer[40]
\setlayer[40][preset=lefttop,x=4.35cm,y=13cm]{%
\framed[height=2cm]{%
47: {\bf{}Datamining the NSA: Introduction}  {\it{}(Erich Möchel)} $\cdot$ Datamining the NSA   An inquiry into the strategies, methods and actors of the \char34{}Biometrics  Consortium\char34{} an NSA led incubator project in the field of biometrics.  Presentation at 21c3 in Berlin, by q/uintessenz biometrics research unit.   Data sources  Biometrics Consortium List Archive 1994||2004 ...%
}}
\definelayer[47]
\setlayer[47][preset=lefttop,x=11.35cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
187: {\bf{}Einführung in die Rastersondenmikroskopie} -- Pushing atoms for fun and profit... {\it{}(Andreas Bogk)} $\cdot$ Gegenstand des Vortrags ist eine Einführung in die Rastersondenmikroskopie. Dabei handelt es sich um eine Technik zur Untersuchung von Oberflächenstrukturen auf Nanometermaßstab. Dazu wird die Oberfläche auf verschiedene Arten mit einer an der Spitze nur wenige Nanometer ...%
}}
\definelayer[52]
\setlayer[52][preset=lefttop,x=11.35cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
14: {\bf{}Feuriges Hacken - Spaß mit Firewire} -- Firewire als Penetrationsvektor {\it{}(Maximillian Dornseif, Michael Becher)} $\cdot$ Firewire/i.Link ist dafür bekannt, Videoausrüstung oder externe Festplatten mit Rechnern zu verbinden. Weniger bekannt ist die Tatsache, dass über das Firewire||Protokoll der physikalische Speicher der miteinander verbundenen Geräte gelesen und geschrieben ...%
}}
\definelayer[53]
\setlayer[53][preset=lefttop,x=7.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=4cm]{%
315: {\bf{}Fight for your Right to Fileshare} -- Content Flatrate, not Copyright War {\it{}(Rasmus Fleischer, Volker Grassmuck)} $\cdot$ Current copyright law has only one answer to p2p filesharers: sue them. A much better model not only for users but for authors as well, is to permit what can't be prevented anyway, and in turn collect a flat levy on Internet access. Thus, the Content Flatrate achieves compensation for creators without control of users. %
}}
\definelayer[56]
\setlayer[56][preset=lefttop,x=0.85cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
70: {\bf{}Fnord||Jahresrückblick} -- Das Jahr 2004 und sein Wahnsinn {\it{}(Felix von Leitner, Frank Rieger)} $\cdot$ Der Fnord||Jahresrückblick beleuchtet Teile des Weltgeschehens des gerade zuende gehenden Jahres, die wir für unter Gebühr beleuchtet halten: Nachrichten, die es gar nicht in die Mainstream-Medien geschafft haben, oder die von irgendwelchen Sommerloch-Skandalchen auf Seite 15 ins ...%
}}
\definelayer[59]
\setlayer[59][preset=lefttop,x=0.85cm,y=3cm]{%
\framed[height=2cm]{%
209: {\bf{}Freedom of expression in new Arab landscape} -- Spreading of new Arab satellite TV stations: consequences on public opinions and on state control of freedom of expression {\it{}(Donatella Della Ratta)} $\cdot$ The lecture will deal about freedom of expression in the Arab world after the spreading of new private satellite channels opposing the traditional state monopoly and censorship ...%
}}
\definelayer[61]
\setlayer[61][preset=lefttop,x=14.85cm,y=1cm]{%
\framed[height=4cm]{%
247: {\bf{}Gentoo Developer Meeting}  {\it{}(Marc Hildebrand)} $\cdot$ The meeting on the one hand serves as a \char34{}come together\char34{} of the involved developers. Possibilities for closer co||operation, improved direct communication and more synergy in the network are to be worked out. On the other hand we will discuss how we can improve the progress of Gentoo as a whole, with the work done by everybody. %
}}
\definelayer[62]
\setlayer[62][preset=lefttop,x=7.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=2cm]{%
123: {\bf{}Gentoo Hardened}  {\it{}(Pappy)} $\cdot$ An introduction to the hardened toolchain used at the Hardened Gentoo project, which, combined with the PaX kernel, strong DAC/MAC control mechanisms and a thorough low||entry oriented user documentation provides \char34{}full scale\char34{} protection for a wide range from home users to enterprise businesses. %
}}
\definelayer[63]
\setlayer[63][preset=lefttop,x=7.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
37: {\bf{}GNOME Anwendungsentwicklung}  {\it{}(Sven Herzberg)} $\cdot$ Svens Vortrag steigt sehr schnell in die Interna von GObject, dem Objekt||Orientierungs-Framework ein, um dann anhand von Nautilus- und Evolution-Plugins zu zeigen, wie man Plugins in GNOME realsiert. Im Anschluss kann dann noch eine Hilfestellung gegeben werden, wo sich welche GNOME-Bibliotheken einsetzen lassen. %
}}
\definelayer[64]
\setlayer[64][preset=lefttop,x=14.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
172: {\bf{}GPG Key Signing Party}  {\it{}(Jens Kubieziel)} $\cdot$ A key signing party for people to exchange their public encryption keys. %
}}
\definelayer[67]
\setlayer[67][preset=lefttop,x=0.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=4cm]{%
74: {\bf{}Hacker Jeopardy} -- Das einzig wahre Expertenquiz {\it{}(Ray, Stefan 'Sec' Zehl)} $\cdot$ Ein kurzweiliges Quiz in dem 9 Kandidaten aus den Reihen der Congress||Besucher ihr Hackertum unter Beweis stellen und versuchen, den Vorjahressieger von seinem Thron zu vertreiben. %
}}
\definelayer[71]
\setlayer[71][preset=lefttop,x=14.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=2cm]{%
186: {\bf{}Hacking with Pure Data} -- PD is open source software, and it is free. It is easy to extend PD with \char34{}libraries\char34{} and self written \char34{}externals\char34{}. {\it{}(Peter Plessas)} $\cdot$ PureData (PD) is a graphical programming language in the tradition of  MaxMSP, a complete programming environment for music and multimedia. PD  is released under the Standard Improved ...%
}}
\definelayer[72]
\setlayer[72][preset=lefttop,x=4.35cm,y=-17cm]{%
\framed[height=2cm]{%
90: {\bf{}Hacktivity}  {\it{}(Clifford Wolf)} $\cdot$ Um den Menschen wieder Spass und Kreativität beim Umgang mit der Technik zu vermitteln, hat sich die Chaosnahe Gruppe Wien eine kleine Unterhaltungsshow mit Publikumsbeteiligung einfallen lassen. Es geht hierbei weniger um konkretes Fachwissen, als um den kreativen Umgang mit eben diesem. Vier Kandidaten müssen sich den schweren Aufgaben ...%
}}
\definelayer[73]
\setlayer[73][preset=lefttop,x=18.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=5cm]{%
211: {\bf{}Haecksen - Get2Know} -- Brunch fuer Mädchen/Frauen, die sich für die Haecksen interessieren {\it{}(pallas)} $\cdot$ Bei diesem Brunch möchten wir allen interessierten Maedchen und Frauen die Möglichkeit geben uns (die Haecksen) in entspannter Atmosphäre kennenzulernen. Komm einfach vorbei, wir freuen uns auf Dich! (Diese Veranstaltung ist women||only.) %
}}
\definelayer[78]
\setlayer[78][preset=lefttop,x=11.35cm,y=3cm]{%
\framed[height=2cm]{%
244: {\bf{}High||Speed Computing \& Co||Processing with FPGAs}  {\it{}(David Hulton)} $\cdot$ FPGAs (Field Programmable Gate Arrays) are slowly becoming more and more advanced and practical as high||speed computing platforms. In this talk, David will provide an in-depth introduction into the guts and capabilities of modern day FPGAs and show how you can take your current algorithms and ...%
}}
\definelayer[79]
\setlayer[79][preset=lefttop,x=4.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=4cm]{%
105: {\bf{}Honeypot Forensics} -- No stone unturned or: logs, what logs? {\it{}(Krisztian Piller, Sebastian Wolfgarten)} $\cdot$ In the world of intrusion detection, intrusion prevention and hacker research honeypots are a quite a new and interesting technology. But only few know there is more to achieve with honeypots than just catch an intruders attention. Honeypots could reward you with versatile results and this presentation will be interesting to you even if you are familiar with deploying IDS/IPS/Honeypot systems. We will give an overview of the existing tools and provide you with a methodology to start your own forensic examinations. %
}}
\definelayer[83]
\setlayer[83][preset=lefttop,x=7.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=2cm]{%
310: {\bf{}Information - Wissen - Macht} -- Dunkle Seiten der Informationsgesellschaft? {\it{}(Marko Magli\'{c})} $\cdot$ Information und Wissen sind die Pfeiler der  Informationsgesellschaft . Das alte Sprichwort  Wissen ist Macht  erreicht vollkommen neue Dimensionen: Wissen ist nunmehr die Grundvoraussetzung für Macht, und wird zum Machterhalt genutzt. Die Kriminalisierung non||konformer ...%
}}
\definelayer[85]
\setlayer[85][preset=lefttop,x=4.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=2cm]{%
329: {\bf{}Intelektuelle Selbstverdeidigung Teil 2}  {\it{}(Jörg Platzer)} $\cdot$ Wegen des großen Erfolges: Interlektuelle Selbstverteidigung Teil 2! Warum die Manipulation so gut funktioniert, auch bei dir, und was man dagegen tun kann. %
}}
\definelayer[87]
\setlayer[87][preset=lefttop,x=4.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
45: {\bf{}Internet censorship in China} -- Understanding and circumventing Internet censorship in China {\it{}(Jens Ohlig)} $\cdot$ A look at the technical, political and cultural backgound of the Great Firewall of China. Practical tips for travellers to China on how to circumvent censorship and ideas on how Chinese cyber||culture may be different. %
}}
\definelayer[88]
\setlayer[88][preset=lefttop,x=14.85cm,y=8cm]{%
\framed[height=1cm]{%
258: {\bf{}Introduction to 3DJ} -- VJing in the 3rd Dimension {\it{}(whitevoid)} $\cdot$ 3DJ is a piece of software for realtime visualization of video and sound- or music input in an ...%
}}
\definelayer[89]
\setlayer[89][preset=lefttop,x=14.85cm,y=7cm]{%
\framed[height=1cm]{%
287: {\bf{}Introduction to Cubensis} -- Demoscene Inspired Visual Software {\it{}(reboot  cubensis \char94{} incognita)} $\cdot$ Introduction to the new VJ software ...%
}}
\definelayer[90]
\setlayer[90][preset=lefttop,x=14.85cm,y=10cm]{%
\framed[height=1cm]{%
257: {\bf{}Introduction to ES||X} -- Improvisational VJ tool from John DeKron {\it{}(John DeKron)} $\cdot$ what is it?  ES\_X was developed and intensely tested in life performances by ...%
}}
\definelayer[91]
\setlayer[91][preset=lefttop,x=14.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=1cm]{%
288: {\bf{}Introduction to Play} -- VJ software for interactive Installations {\it{}(codeep: Seex)} $\cdot$ In order to bring the visual experience closer to the viever, a team of ...%
}}
\definelayer[92]
\setlayer[92][preset=lefttop,x=18.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=8cm]{%
212: {\bf{}Jam||Session} -- Let's get loud... {\it{}(pallas)} $\cdot$ Nerds und Musik? Lasst uns beweisen, dass das wunderbar zusammen passt. Bringt statt eurer Books, Instrumente/eure Stimme, sowie gute Stimmung mit :) Denn es wird gejammt werden. Dafuer ist der - traditionell gemuetlich angehauchte - Haecksen||Raum die perfekte Location. %
}}
\definelayer[93]
\setlayer[93][preset=lefttop,x=7.85cm,y=3cm]{%
\framed[height=2cm]{%
117: {\bf{}Kampagne Fair Sharing}  {\it{}(Julian Finn, Markus Beckedahl, Matthias Mehldau, Oliver Moldenhauer, Volker Grassmuck)} $\cdot$ Die Musikindustrie setzt gerade alles daran, ihre Kunden und potentiellen Kunden zu verklagen und sieht keine Alternative um den Kampf gegen Tauschbörsen zu gewinnen. Dabei ist die Kriminalisierung einer ganzen Generation weder Sinnvoll noch wünschenswert. ...%
}}
\definelayer[94]
\setlayer[94][preset=lefttop,x=18.35cm,y=10cm]{%
\framed[height=6cm]{%
214: {\bf{}Kryptografie in Theorie und Praxis} -- Only the paranoids survive {\it{}(Jutta Horstmann, Rosa Lou Freund, Sabine Schmidt)} $\cdot$ An zwei Vorträge über \char34{}Mathematische Grundlagen der Kryptographie\char34{} bzw. \char34{}Gesellschaftliche, politische und praktische Aspekte von Verschlüsselung\char34{} schliesst sich ein Workshop an, in dem gemeinsam die eigenen Kommunikationskanäle gesichert werden. %
}}
\definelayer[95]
\setlayer[95][preset=lefttop,x=0.85cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
131: {\bf{}Learning OpenPGP by example}  {\it{}(Seth Hardy)} $\cdot$ The goal of this talk is to help demystify some of the internals of the OpenPGP standard, through example, so that others can learn from and hopefully continue the process. The current (free) open source implementations of the OpenPGP standard are easily better than many commercial solutions, as well as more readily ...%
}}
\definelayer[98]
\setlayer[98][preset=lefttop,x=4.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
157: {\bf{}Lightning Talks: Day 2}  {\it{}(Volker Birk)} $\cdot$ Lightning Talks are your chance to give introductory talks for your projects, interesting technologies and evolving developments and other things that might be interesting to the 21C3 audience. %
}}
\definelayer[106]
\setlayer[106][preset=lefttop,x=14.85cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
289: {\bf{}Mixing VJing and Post||Production}  {\it{}(Tobyspark)} $\cdot$ Workshop - Combining VJ software and editing software, we'll turn around music videos within the time of the workshop by making 'VJ remixes'. %
}}
\definelayer[107]
\setlayer[107][preset=lefttop,x=11.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=2cm]{%
12: {\bf{}Natural Language Steganography} -- NLS and an AI||complete Security Primitive {\it{}(Richard Bergmair)} $\cdot$ The lecture gives some insight to the construction of natural language stegosystems. Such systems recode sensitive plaintext to innocuous natural language text, thereby providing security against arbitrators. %
}}
\definelayer[113]
\setlayer[113][preset=lefttop,x=0.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=4cm]{%
176: {\bf{}Passive covert channels in the Linux kernel} -- Implementation and detection of kernel based backdoors and covert channels in Linux kernels {\it{}(Joanna Rutkowska)} $\cdot$ The presentation will describe the idea of passive covert channels (PCC). By passive covert channels, one means a specific kind of CC, which does not generate its own traffic. A PCC only changes some fields in the packets generated by a legitimate user (or processes) of the compromised host. For example, a PCC can be implemented as a kernel module which will change the Initial Sequence Number (ISN) in all (or only some) outgoing TCP connections. The new ISNs will carry the secret message, which could be, for example, the password sniffed by malicious software running on ...%
}}
\definelayer[115]
\setlayer[115][preset=lefttop,x=0.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=4cm]{%
130: {\bf{}Physical Security}  {\it{}(Barry, Mark Seiden)} $\cdot$ Physical security is an oft||overlooked but critical prerequisite for good information security. Software has leaked into every aspect of modern life and now controls access to physical resources as well as to business and personal information. When critically examined, physical security policies and mechanisms have (perhaps have *always*) contained substantial snake oil components, including back doors, extensive use of protection by \char34{}security through obscurity\char34{}, and piece solutions which ignore their environmental context or need to function in a system. %
}}
\definelayer[120]
\setlayer[120][preset=lefttop,x=21.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
284: {\bf{}Pixels want to blink Part II} -- Collaboration with the Blinkenlights Project {\it{}(fALk)} $\cdot$ Exploring ways of displaying visual sets on the Blinkenlights Screens. With emphasis on a VJ to blinkenlights blackbox / programm. %
}}
\definelayer[121]
\setlayer[121][preset=lefttop,x=21.85cm,y=15cm]{%
\framed[height=2cm]{%
260: {\bf{}Pixels want to break free of the screen} -- Alternative projection technology and their impact in the VJ scene {\it{}(fALk, whitevoid)} $\cdot$ Discussion round that tries to figure out if alternatives to the \char34{}beamer||screen-setup\char34{} have a deeper impact on the public view of visuals. %
}}
\definelayer[122]
\setlayer[122][preset=lefttop,x=21.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=2cm]{%
252: {\bf{}Pixels want to dance} -- Video feedback for live performances {\it{}(Fluchtpunkt)} $\cdot$ Core Concepts and Methods for generation of intelligent Videofeedbackloop with or without seeds. %
}}
\definelayer[123]
\setlayer[123][preset=lefttop,x=14.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
255: {\bf{}Pixels want to talk} -- Concepts of narrative storytelling in a VJ context {\it{}(fALk)} $\cdot$ Breaking free of the truly abstract nature of visuals is a goal not many VJs share. This speech will show some technics and different approaches to get a visual narrative going. %
}}
\definelayer[127]
\setlayer[127][preset=lefttop,x=18.35cm,y=3cm]{%
\framed[height=4cm]{%
274: {\bf{}Praktische Anleitung zum Bau eines Radiosenders} -- Platinen ätzen und löten {\it{}(Elektra)} $\cdot$ Wir bauen einen Micro||FM-Sender - die TeilnehmerInnen lernen dabei alles was es für die preiswerte Massenproduktion kleiner Radiosender (FM) braucht \;-), denn wir stellen auch die Platinen aus mit Fotolack beschichteten Leiterplatten her. Nur die Transistoren, Kondensatoren und Widerstände fertigen wir nicht selbst. Nach dem Workshop sollten die TeilnehmerInnen in der Lage sein auch andere Schaltungen aus Leiterplattenlayouts (etwa aus Elektronikzeitschriften oder Datenblättern) herstellen zu können. Für das Material berechnen wir vorraussichtlich 8\char001{} pro TeilnehmerIn. %
}}
\definelayer[131]
\setlayer[131][preset=lefttop,x=11.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=4cm]{%
81: {\bf{}Quantenmechanik für Nicht||Physiker} -- Was man über Quantenmechanik wissen sollte, wenn man auf einer Stehparty danach gefragt wird {\it{}(Sandro Gaycken)} $\cdot$ Die Quantenmechanik ist heute die grundlegende physikalische Theorie. Mit ihrer erstaunlicher Gestalt, die exotische Eigenschaften wie die Welle||Teilchen-Dualität, eine Wahrscheinlichkeitsinterpretation und den Tunneleffekt beinhaltet, revolutioniert sie nicht nur bereits seit einem Jahrhundert in immer wieder neuen Entdeckungen die Naturwissenschaften, sie fordert auch unsere alltäglichen Intuitionen und Vorstellungen zu Änderungen auf. Mein Vortrag soll eine kurze Einführung in die Grundstrukturen und die Darstellung der Quantenmechanik geben. %
}}
\definelayer[133]
\setlayer[133][preset=lefttop,x=7.85cm,y=15cm]{%
\framed[height=2cm]{%
51: {\bf{}Recent features to OpenBSD: ntpd and bgpd} -- How to build free, scalable and secure network daemons {\it{}(Henning Brauer)} $\cdot$ The talk will introduce some of the recent changes in the OpenBSD operating system, namely the introduction of bgpd, a free BGP implementation and OpenNTPD, a free NTP implementation. Using those concrete examples, Henning Brauer will point out important ...%
}}
\definelayer[141]
\setlayer[141][preset=lefttop,x=21.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
267: {\bf{}Showcase: 4YourEye}  {\it{}(4YourEye:Eva, 4YourEye:Gery)} $\cdot$ VJ Showcase with Austrian VJ group 4YourEye %
}}
\definelayer[142]
\setlayer[142][preset=lefttop,x=21.85cm,y=14.5cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
300: {\bf{}Showcase: Codeep}  {\it{}(codeep: Ros Roca, codeep: Seex)} $\cdot$ A codeep live act by Seex and Ros Roca %
}}
\definelayer[143]
\setlayer[143][preset=lefttop,x=21.85cm,y=19cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
304: {\bf{}Showcase: ctrl||v} -- a narrative set by vj fALk und fRED {\it{}(fALk, fRED)} $\cdot$ a narrative vj set about a young media hacker in berlin that trys to get hisself into the biggest networks of the city  by protobeamaz:fALk with visual beat support by fRED %
}}
\definelayer[144]
\setlayer[144][preset=lefttop,x=21.85cm,y=-12.5cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
296: {\bf{}Showcase: Cubensis}  {\it{}(reboot  cubensis \char94{} incognita)} $\cdot$ Demoscene inspired 3D visuals from Spain with Cubensis VJ software %
}}
\definelayer[145]
\setlayer[145][preset=lefttop,x=21.85cm,y=-11cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
297: {\bf{}Showcase: Dr. Mo}  {\it{}(Dr. Mo)} $\cdot$ Mexican XNOgraphiks VJ presentation %
}}
\definelayer[147]
\setlayer[147][preset=lefttop,x=21.85cm,y=16cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
301: {\bf{}Showcase: elektroschroeder}  {\it{}(Elektroschroeder)} $\cdot$ Vj Showcase by Frankfurt/M Midi VJ elektroschroeder %
}}
\definelayer[148]
\setlayer[148][preset=lefttop,x=21.85cm,y=-16.5cm]{%
\framed[height=1cm]{%
293: {\bf{}Showcase: Fluchtpunkt}  {\it{}(Fluchtpunkt)} $\cdot$ Feedback VJ set with Swiss VJ Fluchtpunkt. %
}}
\definelayer[149]
\setlayer[149][preset=lefttop,x=21.85cm,y=17.5cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
302: {\bf{}Showcase: hamageddon}  {\it{}(Hamageddon)} $\cdot$ Showcase by Frankfurt/M Resident and Midi VJ known as hamageddon %
}}
\definelayer[150]
\setlayer[150][preset=lefttop,x=21.85cm,y=13cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
298: {\bf{}Showcase: John DeKron : videokonferenz}  {\it{}(John DeKron)} $\cdot$ VJ Performance with Berlin resident ESX VJSoftware author and BIX installation VJ John DeKron %
}}
\definelayer[151]
\setlayer[151][preset=lefttop,x=21.85cm,y=11.5cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
299: {\bf{}Showcase: rbnesc} -- a narrative set by vj spark {\it{}(Tobyspark)} $\cdot$ a narrative set that about city live by London vj spark %
}}
\definelayer[152]
\setlayer[152][preset=lefttop,x=21.85cm,y=-15.5cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
294: {\bf{}Showcase: whitevoid}  {\it{}(whitevoid)} $\cdot$ 3D VJ projection by whitevoid. %
}}
\definelayer[153]
\setlayer[153][preset=lefttop,x=21.85cm,y=-14cm]{%
\framed[height=1.5cm]{%
295: {\bf{}Showcase: zelabo + O.S.T}  {\it{}(O.S.T., zelabo:céline, zelabo:jerome)} $\cdot$ Audio Visual Showcase with french vj collective Zelabo and Berlin audio group O.S.T. %
}}
\definelayer[154]
\setlayer[154][preset=lefttop,x=21.85cm,y=10.5cm]{%
\framed[height=1cm]{%
268: {\bf{}Showcase: zoozoozoo.net}  {\it{}(zoozoozoo: peer, zoozoozoo: soenke)} $\cdot$ Showcase by Hamburg VJ||Team zoozoozoo %
}}
\definelayer[156]
\setlayer[156][preset=lefttop,x=4.35cm,y=11cm]{%
\framed[height=2cm]{%
307: {\bf{}Sicherheitsanalyse von IT||Groß\-pro\-jek\-ten der öffentlichen Hand} -- Untersuchung eines Austauschsystems für hochsensible personenbezogene Daten {\it{}(Thomas Maus)} $\cdot$ Gerade für den Staat schreibt das Datenschutzgesetz strenge Schutz- und Vorsichtsmaßnahmen vor, wie mit persönlichen und personenbezogenen Daten umzugehen ist.  In der Praxis scheitern die meisten ...%
}}
\definelayer[157]
\setlayer[157][preset=lefttop,x=18.35cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
272: {\bf{}Sicherheitsmanagement} -- Wie baut man ein sicheres System? {\it{}(Viola Braeuer)} $\cdot$ Wenn man ein System sichern will, muss man viele Aspekte beachten: Hardware, Betriebssysteme, Netzwerke, Applikationssoftware, Menschen (Administratoren und Nutzer). Dieser Vortrag erläutert wie man am besten vorgeht. %
}}
\definelayer[159]
\setlayer[159][preset=lefttop,x=4.35cm,y=3cm]{%
\framed[height=1cm]{%
171: {\bf{}Siegerehrung Lockpicking} -- 8. Deutsche Meisterschaften im Schlossöffnen {\it{}(Steffen Wernéry)} $\cdot$ Siegerehrung der 8. Deutschen Meisterschaften im Schlossöffnen. ...%
}}
\definelayer[160]
\setlayer[160][preset=lefttop,x=11.35cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
165: {\bf{}Softwarepatente - Der Tag danach} -- Was man nach dem Desaster noch alles tun kann {\it{}(Thomas Warwaris)} $\cdot$ Wer glaubt Softwarepatente wären das Ende für Freie Software, der irrt. Da Klein-  und Mittelbetriebe danach keine vernünftige Möglichkeit mehr haben, Software zu  erstellen und zu verkaufen bleibt, Freie Software als letzte Zuflucht. Wir zeigen was passieren kann - und ...%
}}
\definelayer[161]
\setlayer[161][preset=lefttop,x=11.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
120: {\bf{}Softwarepatente - Rüstzeug zur Debatte} -- Was geschehen muss {\it{}(André Rebentisch, Christian Cornelsson, Holger Blasum)} $\cdot$ \char34{}Selbstständige Programmansprüche\char34{} / \char34{}Computerprogramme als solche\char34{} / \char34{}zu weit gehende Patentierbarkeit\char34{} - praktischer Schlittschuhlaufkurs auf dem Glatteis des Vokabulars der Patentgemeinde. %
}}
\definelayer[164]
\setlayer[164][preset=lefttop,x=11.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
39: {\bf{}Squeak and Croquet}  {\it{}(Marcus Denker)} $\cdot$ Squeak allows kids of all ages to be creative with their computer. The goal of the Squeak Project is to build a system without constraints: It is used at schools,universities and in industry. Squeak is an open system: It is implemented in Squeak itself, all parts are open for learning and hacking. The whole source code is available ...%
}}
\definelayer[165]
\setlayer[165][preset=lefttop,x=0.85cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
159: {\bf{}State of Emergent Democracy} -- Where are we today? {\it{}(Joi Ito)} $\cdot$ Since I started my first web site 10 years ago, we've moved from a vision of cyber||utopia to the lust of the bubble, to bust and back to a cautious optimism. Two years after writing my somewhat optimistic paper on Emergent Democracy we've seen blogs challenge the mass media, Wikipedia challenge the authority ...%
}}
\definelayer[167]
\setlayer[167][preset=lefttop,x=4.35cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
57: {\bf{}SUN Bloody Daft Solaris Mechanisms} -- B.D.S.M. The Solaris 10 way {\it{}(Archim)} $\cdot$ A new look into writing Solaris kernel rootkits using the new tools provided to the Solaris 10 Admin by SUN. %
}}
\definelayer[172]
\setlayer[172][preset=lefttop,x=0.85cm,y=-17cm]{%
\framed[height=2cm]{%
215: {\bf{}The Incomputable Alan Turing} -- Ein Audio||Feature {\it{}(Constanze Kurz, Jens||Martin Loebel, Julia Böttcher, Kai Kittler, Marcus Richter)} $\cdot$ Live||Performance der Hörspielwerkstatt der Humboldt-Universität Berlin %
}}
\definelayer[177]
\setlayer[177][preset=lefttop,x=11.35cm,y=13cm]{%
\framed[height=2cm]{%
183: {\bf{}Tor} -- An anonymizing overlay network for TCP {\it{}(Roger Dingledine)} $\cdot$ Tor is a free||software anonymizing network for web browsing, instant messaging, etc. Our deployed network has thousands of users. I'll talk about design decisions, some everyday uses for anonymity networks, and where we need to go from here. %
}}
\definelayer[178]
\setlayer[178][preset=lefttop,x=14.85cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
152: {\bf{}Treffen der CCC||Erfakreise}  {\it{}(Lars Weiler)} $\cdot$ Treffen der Erfa||Kreise des Chaos Computer Clubs zwecks Realitätsabgleich und Informationsaustausch zwischen den Regionen über Projekte und Aktivitäten. %
}}
\definelayer[179]
\setlayer[179][preset=lefttop,x=4.35cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
64: {\bf{}Trusted Computing} -- Eine unendliche Geschichte {\it{}(Andreas Bogk, Rüdiger Weis)} $\cdot$ Nach heftigen Protesten ist die Trusted Computing Group 2004 auf einige Kritikpunkte teilweise eingegangen. So kündigte Microsoft eine grundlegende Überarbeitung von NGSB an. Die TCG schrieb einen verbesserten Schutz der Privatsphäre in den neuen Standard 1.2. Wir zeigen in unserem Vortrag ...%
}}
\definelayer[181]
\setlayer[181][preset=lefttop,x=7.85cm,y=7cm]{%
\framed[height=2cm]{%
80: {\bf{}USB - Unbekannter Serieller Bus}  {\it{}(Stefan '1stein' Schürmans)} $\cdot$ Der Vortrag erläutert die Funktionsweise von USB - vom Hardwareaufbau bis zu den Protokollen (jedoch nicht die Anwendungs||Protokolle der USB-Klassen). Am Ende wird als Beispiel eines selbstgebauten USB-Geräts - der HackerPort - vorgestellt. %
}}
\definelayer[185]
\setlayer[185][preset=lefttop,x=21.85cm,y=1cm]{%
\framed[height=2cm]{%
264: {\bf{}Video Mix Project Stammtisch} -- What means socially concerned {\it{}(fRED)} $\cdot$ Get together of the world wide Video Mix Project for socially concerned VJs. %
}}
\definelayer[188]
\setlayer[188][preset=lefttop,x=0.85cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
77: {\bf{}Weird Programming 2} -- The headache continues... {\it{}(Markus Schaber)} $\cdot$ Like in the last year, examples of strange programming (art)work will be shown. In addition to the funny and sportive disciplines known from last year, some examples of painful production code will be presented.  Wie letztes Jahr werden wieder beispielhaft grenzwertige Programmier- (kunst)werke ...%
}}
\definelayer[190]
\setlayer[190][preset=lefttop,x=25.35cm,y=15cm]{%
\framed[height=4cm]{%
229: {\bf{}Wettkampf Freestyle (Finale)} -- 8. Deutsche Meisterschaften im Schlossöffnen {\it{}} $\cdot$ Im Wettkampf Freestyle ist jedes Werkzeug erlaubt, um Zylindereingerichte mit Stiftzuhaltungen zu entsperren. Finaler Wettkampf um den Deutschen Meistertitel 2004. %
}}
\definelayer[192]
\setlayer[192][preset=lefttop,x=25.35cm,y=9cm]{%
\framed[height=4cm]{%
227: {\bf{}Wettkampf Handöffnung (Finale)} -- 8. Deutsche Meisterschaften im Schlossöffnen {\it{}} $\cdot$ In der Königsdisziplin Handöffnung werden handelsübliche Zylindereingerichte nur mit dem Tastbesteck geöffnet. Finaler Wettkampf um den Deutschen Meistertitel 2004. %
}}
\definelayer[194]
\setlayer[194][preset=lefttop,x=25.35cm,y=5cm]{%
\framed[height=2cm]{%
222: {\bf{}Wettkampf Hangöffnung (Finale)} -- 8. Deutsche Meisterschaften im Schlossöffnen {\it{}} $\cdot$ Im Wettkampf Hangöffnung werden Vorhangschlösser mit Stiftzuhaltungen mit einem Tastbesteck geöffnet.  Finaler Wettkampf um den Deutschen Meistertitel 2004. %
}}
\definelayer[196]
\setlayer[196][preset=lefttop,x=14.85cm,y=9cm]{%
\framed[height=2cm]{%
225: {\bf{}Wikimedia Collaboration Workshop} -- International collaboration of the Wikipedia scene {\it{}(Angela Beesley, Elisabeth Bauer, Jimmy Wales)} $\cdot$ A workshop for Wikipedians that want to support the project on a national or international scale. Meetup for activists and people interested in the inner workings and plans of the project. %
}}
\definelayer[fahrplan]
\setlayer[fahrplan][preset=lefttop,x=15cm,y=1cm]{\framed[width=13.85cm,align=left,frame=off,height=1cm]{\MillenniaBig{}v1.0.2}}
\definelayer[fahrplan2]
\setlayer[fahrplan2][preset=lefttop,x=15cm,y=19cm]{\framed[width=13.85cm,align=left,frame=off,height=1cm]{\MillenniaBig{}v1.0.2}}
\setupbackgrounds[page][background={5,15,19,27,30,35,39,40,53,62,71,72,73,85,88,89,90,91,94,95,98,106,107,113,121,122,123,133,144,145,148,152,153,156,160,161,172,177,179,188,190,192,194,21C3,fahrplan,saaleins,saalzwo,saaldrei,saalvier,workshop,haecksen,avit,lockpicking,100h,105h,110h,115h,120h,125h,130h,135h,140h,145h,150h,155h,160h,165h,170h,175h}]
\starttext
$\,$
\page
\setupbackgrounds[page][background={6,12,23,25,26,29,34,47,52,56,59,61,63,64,67,78,79,83,87,92,93,115,120,127,131,141,142,143,147,149,150,151,154,157,159,164,165,167,178,181,185,196,21C32,fahrplan2,saaleins2,saalzwo2,saaldrei2,saalvier2,workshop2,haecksen2,avit2,lockpicking2,180h,185h,190h,195h,200h,205h,210h,215h,220h,225h,230h,235h,240h,245h,250h,255h,260h,265h,270h}]
$\,$
\page
\stoptext
